英國女子走路返家遭綁架殺害！警察涉案引發震驚

（中央社記者戴雅真倫敦12日專電）英國媒體多日來被33歲女子莎拉艾佛厄特（Sarah Everard）失蹤案占據版面，她的遺體已在肯特郡被尋獲。這起案件目前落網嫌疑人是一名在職警察，讓英國社會震驚。

英國廣播公司（BBC）報導，莎拉上週3日晚間從朋友公寓離開後，獨自走路回家，路上和男友通話，但接著就下落不明。朋友家距離她家的走路時間大約為50分鐘。
警方調閱監視器畫面後發現，莎拉在晚間9時左右離開朋友家，最後一次現蹤是晚上9時30分左右在倫敦的克利普罕區（Clapham），當時正走在一條大馬路上。從畫面中可看到她身穿綠色外套、有菱格紋的藍色運動長褲、運動鞋，戴著白色毛線帽與口罩，正在與人通話。
警方表示，目前尚不清楚她最後有沒有返抵位於伯立克斯頓（Brixton）的住家。經過搜索後，警方10日在肯特郡一處林地發現遺體，之後證實為莎拉艾佛厄特。
48歲的倫敦都會區警察局（Metropolitan PoliceService）員警庫任茲（Wayne Couzens）9日因綁架與謀殺莎拉等罪嫌遭逮捕，12日晚間遭到起訴。一名30多歲女子也因為涉嫌協助犯案遭到逮捕。
由於嫌犯的身分是在職警察，更因為雖然稱不上是光天化日，但莎拉走路回家的時間其實稱不上太晚、她失蹤的克利普罕區治安也不差，但她竟然遭遇不幸，引發社會恐慌。
庫任茲的鄰居接受英國獨立電視台（ITV）訪問表示，他和妻子及2名孩子同住，「看起來就像一個正常、普通的家庭，沒有什麼奇怪的地方。」鄰居並說，警方在庫任茲家中的花園挖掘。
英國首相強生（Boris Johnson）表示，對事件深感震驚，並對莎拉的親友致上誠摯的哀悼之意，將儘快找出真相。

女性的人身安全成為英國最近熱門社會議題，不少女性在社群網路分享夜歸的嚇人體驗，標註「她只不過是走路回家」（#SheWasJustWalkingHome）。
一名獨居在倫敦的女性發文表示，更令人難過的是莎拉其實做到了每樣該注意的事情。她穿著明亮的顏色、可以迅速逃跑的平底鞋，在回家路上打電話給男友，而且專挑明亮的大馬路走，但依舊遭遇不幸。
倫敦都會區警察局表示，庫任茲在2018年9月加入警局，原本轄區在布倫來（Bromley），去年2月調職到國會與外交保護小隊（PaDP），基本工作是在倫敦的多處大使館巡邏。他在莎拉失蹤時間沒有執勤。

係youtube 睇好多失蹤案都好恐怖
好多仲要搵唔番

黑驚處處有

過左英國嘅巴絲小心人生安全
始終外國地大，人小
有咩事都好難求救...

倫敦已經係大城市，但夜晚治安都係差d?

一名獨居在倫敦的女性發文表示，更令人難過的是莎拉其實做到了每樣該注意的事情。她穿著明亮的顏色、可以迅速逃跑的平底鞋，在回家路上打電話給男友，而且專挑明亮的大馬路走，但依舊遭遇不幸。

有冇呢單新聞其他detail?

個警察動機係咩？

因姦不遂？

睇左呢個timeline, 但都冇咩資訊

外國唔好去夜街啦

我去旅行個時，天黑就返酒店
唔敢周圍走

但外國有幾個月日照時間短
太陽好早落山
當地人應該唔會咁早返屋企？

呢單驚動英國，本身倫敦應該只係多gang member互殺

同埋事主係去完人屋企玩
9點鐘走
應該唔算夜？

如果佢搭車應該會冇事

係呀，幾日新聞頭條
有冇英國巴絲講下情況係點？

外國9點算夜架啦

殺人動機係咩？

D非大街好暗嫁（雖然夏天10點天黑）但一律建議搭Uber/行大街

黑警做野唔使你教好慘

搭車或者揸車會好d
可能外國巴士夜晚好疏？
所以行路
我見新聞話佢已經係行大路...

我都想知

我第一個諗法係如果係香港發生一D都唔驚奇。
好悲哀

新聞話佢已經係行大街

係大街俾人擄走左
都冇人見到？
可能條街都冇咩人...

至少喺英國警察犯案唔會俾政府放生